有冇人學緊法文？

三月就考試，巧驚

Salut!

Salut

你學到咩程度？係邊學？

Bonjour!

今晚打老虎

之前係法國文化協會學到A2
幾年前嘅事喇

唔繼續學？學到A2都要花唔少錢

Bonjour

磅豬 沙發

coucou
你三月考咩level嘅試啊？

有無打算wh

考b1

Listening 好難

冇，不過有打算去法國讀書

畀啲信心自己啦
我之前考過B2 以為都炒硬
點知又唔係 唔好咁緊張就得
況且只要你listening夠5分 其他卷拉勻合格就得

Nique ta mere!

Guten Tag

5分都唔知有冇

連書本啲listening都完全跟唔到

達哥?

你覺得自己邊環最弱？

Listening

搵啱你程度嘅嘢，點睇？

我有啦，不過老師話太過難，所以我最後冇用到呢個網

留個TG交流下？

想出年考B2，而家睇小說聽電台自學緊

C’est la vie

加油，我都準備緊考試

德文黎架喎

我都有少少興趣想學法文
但我個法國朋友話超難學
因為新手學到數字果part已經想放棄
想睇下你地學緊既人點睇

背下背下就識

Ooh la la

Cafe de corol

Thé au lait

c’est bon, tu dois d’étudier beaucoup.
êtes travailleur

數學係複雜 但唔係克服唔到既野 都係死記姐

數字背就識

學英文：
listen 係慢慢讀比你聽，ielts 都唔會好似平時講野咁快

學法文：
A1 listening d 語速已經 快過小明

數字比起其他方面已經算易了

法國人普遍講嘢真係咁快

法國佬講野真係快到仆街

其實係咪歐洲語言都係咁
我睇緊money heist 西班牙文劇又係講得咁快

西班牙文快好多

係，係俄文、堆斯拉夫語言會冇咁快

自學緊 覺得好冇系統 但又冇錢去法協學

買本書自學

但跟老師學係最好，因為有時唔知自己錯咩

咁英文亙常都可以講好快添

教學嘛，點都放慢d 先係路

開始無耐

Cava?

喺法協學到a2，打算下年去法國留起碼一年。但係listening 真心唔掂，啲人講野快到oral 都淆淆地，reading 仲應付到，唔知過到去點算

鍾意嗎

我諗你上到B1／B2之後再睇睇啱唔啱自己先決定，因為呢兩級學既野會比A2難，讀得上去既話去到法國冇咁辛苦

我都plan緊去法國
你想去邊？

我 有時覺得難但又懶溫

係真係好難

你學到咩level?

我去Montpellier 對落嘅鎮仔，有個關於我做緊果行嘅programme 想讀(英文上堂)。都會有法文堂要上嘅，應該教啲行内用語同日常會話。
我先讀到A2.3, 上B要時間，宜家唯有學得幾多得幾多

你去WH?

勁鍾意Montpellier ，又靚又安全
但再落已經係海？

我打算去讀master

啱啱去完法國exchange 返嚟
去完都係唔識講聽唔切
真係好難學

只係識sugar blyat

法國邊度

本身程度學到去邊？

Grand Est 近巴黎個頭
本身唔識 去之前上咗法協intensive都係唔得
之後去到上法文班直情係跟唔上
A1 就用Native 語速教
之後問問題用英文問佢用法文答

專業level

Exactly嘅話係Agde ，好似冇咩人識呢個地方
其實同Montpellier 有段距離
試過同個 parisien 同事講去agde 佢都要Google吓先知喺邊

Master去巴黎定其他地方？

睇字典發現好多英文字既來源都係法文
心郁郁好想學但又冇時間

咁有啲底先去會好啲嘅
翻黎有冇繼續學？

個地方好細，會唔會怕去到好悶

好大機會係其他地方

學啦學啦

Wie geht es dir?

冇上堂
但有時會睇啲法文youtube 同睇英文嘢個陣轉做法文subtitle 睇下啲vocab咁
不過法文真係好難學 好多嘢似英文但用英文個logic嚟諗又會錯晒

11月會報 B1考試
但 listening 真係弱
聽歌可以但係一聽正常對話就追唔切
依家用緊一個雙語 chrome extension
係 Netflix 追緊 Dix pour cent

我都唔知對返出面係咩level 係學校學

其實logic差唔多，可以將o的英文句子譯翻做法文

我自己覺得跟老師學係最好

listening我都弱
我個月考B1

Hola

過左26鳥

B1係多o的tense，整體上都仲跟到

學左1年幾，不過好多唔記得了，AF教得麻麻，自學仲快

Bonjour
j'mapple 石硤尾廢青
çava?
oui oui oui cava bien
au revoir
淨係識咁多 巴打加油

今晚打老虎原文係咩???

Il est on9?

Non il est on99 des

heil hitler

comment allez-vous

大學讀左兩個sem
先唔講而家唔記得晒
學緊果陣考試listening 都係聽唔到

無學法文，但係之前見呢條片講數字，想問係真係咁複雜咁難？

我都想係法國讀書讀Master

有咩福利

Masuku!

想學留名 不如搵人開番個tg gp交流下啦

你地大概一日會用幾多時間黎學/練
一星期練幾多日
持續左幾多年

自學最怕係有野錯自己唔知，所以有老師guide住，再自修係比較好

加油

listening真係勁難

真係咁

瑞士同比利時既法文會好o的

讀咩

之前去法國exchange
本身唔識法文 去到仆曬街
但係去當地係會學到下 會識聽少少
仲會發現無咩人聽得明你d口音
不過返左香港又唔記得曬

本身中文底，想讀文學或者philo。其實直頭想移民，唔知咩field啱資格啲

半個鐘至一個鐘
日日溫書
學左3年

lol真係咁難
辛苦晒咁多位

最難係好難搵到d啱自己程度嘅野for日日keep住接觸法文
一停就好難追返

咁要努力學了
不如係香港都繼續學，唔好浪費學左既野

法國失業率高，同埋文學或者philo好難搵工wo

一定係工程、科學、it最易移民

建議法國劇同戲

讀大學有小小津貼
可以讀d 職業訓練課程(好pro個種, 唔似香港個d濕鳩野)

學數字學到懷疑人生
都唔知法國人點學數

學緊lm

咁我rip, 文科人

學到咩程度

學咗年幾，我諗A1A2中間

買咗本書自學 有cd
但係感覺好亂無從入手 冇錢去法協學

不過你可以研究下文科係法國可以搵咩工

自學？

初初真係要老師帶一帶你，除非你係語言天材或講到一口流利既romance language

識個當地女仔會唔會快啲。。。

我未試過，你可以試下

去過巴黎一個月，上langauge school，由0上到大約A1A2中間水平，都溝通都係英文...

想嚟緊A2喺Hku space學，有冇巴打嗰度學過？覺得好唔好？

英文都算romance language...但係講得流利對學法文好似幫助唔大...
自學嘅話Ching有冇建議從咩part開始學先

Java?

Entry level有咩法文劇

初初係咁，要o的時間先可以溝通到
繼續係香港學吧

冇係space學過

之前我法文老師都推薦睇呢套，但真係講嘢快到聽唔切同好悶

AF 好貴，有冇其他推介?

法協有d老師好撚鳩
唔識中文都情有可原
有d連英文都講到柒下柒下咁
教初班用法文解釋法文

因為英文係germanic，英文好對tense既概念同組織句子能力絕對有幫助

自學既話就conjugation同tense

entry level唔適合睇法文劇

其他仲貴，af已經好平

但有冇啲係節奏快啲。。。Merci Beaucoup

好老師唔易有，去邊度都係

整體黎講af算係咁

呢層真係唔知了，要快真係唯有1對1，不過勁貴

我都係因為咁冇再上，用法文教法文，beginner點明...

af學過，而家大學學緊
覺得af麻麻，又貴又慢

space
定大學sit堂

唔係，真take course

merde!

轉第二間af centre試下

但其他地方學似乎仲貴

c'est difficile

即係學咗usage先學vocab?

Ich bin jung Frau

我係u讀過2個sem
而家要由頭學起 因為有好多唔太記得
係比af 好好多

D'accord. C'est difficile d'écouter surtout le français

我覺得係，要識左基本既present tense先，然後再學基本既字

起碼組織到初步句子

聽歌啦

我覺劇情幾驚喜
一集一個故事唔使追好好
但入面好多好多粗口

學法文有咩好處？

有無後悔讀中文

如果香港唔係咁既局面，冇，真心鍾意中文

好我試吓呢個方向
因為書教嘅開頭係生活用語 salut bonjour çava嗰啲

鍾意咪學

打招呼都幾重要，因為法國人劈頭就同你打招呼
呢個真係要學

QUOI?

新手學左個幾月
好有興趣繼續學
Bonsoir

Me duolingo only
諗住學耐啲 肯定自己真係有興趣想學落去 先正式搵學校學

算係英文之後第二第三廣泛嘅語言?
同埋好多國際嘢都會以法文版為主

加油

學法文唔易

duolingo淨係會儲到vocab，同真正學語言有距離，所以唔太實用

Typo?
Anyone serious about making a chat group?

上個sem讀咗法文入門
好得意 不過宜家唔係好記得啲句子結構
但睇啲字有時都會估到咩意思

巴打平時用咩方法溫書？

個基礎點樣先可以打好啲

依樣真，D grammar 會跟唔上

會唔會繼續學

我有本生字簿記得我想學既字，時不時都會拎出黎溫
同埋會聽法文歌同podcast

以前盡量記生字，後嚟發現無乜用就轉去記phrases
我用啲方法又笨拙又悶，去到b1就開始跟唔上
但日日都溫個幾鐘以上

你記生字嘅方法係咩？就咁背？有冇作句？

跟唔上係因為聽唔明？定係唔理解？例如跟唔上啲咩？

最初係純粹記生字，解釋，用法
背嘅話用memrise呢個app
會作啲好基本嘅句子，永遠都svo咁

跟唔上主要問題係
1、無論點聽都聽唔到重點
2、作極都覺得自己寫錯
3、太執著記成段，好似以前用alter ego plus咁會記哂成段dialogue，太費神而且無咩效果

最後學到咁上下腦中一片混沌，唔知自己做緊乜
愈學就愈有走迷宮feel

En fait, je ne sais pas trop quoi je fais quand j'etudie le francais, peut-etre parce que je ne suis pas travailleur

bonjour!

法協學咗一排，廢到嘔

我諗你試下自己寫句子，唔靠app，可能會好啲

聽係好難，呢樣我都唔掂
不如你試下寫文俾人改

你英文程度如何？

點解？法協嘅老師唔錯

想學，有冇咩書推介

學得好慢